---
title: 3.1. Percentage arbeidsovereenkomsten voor bepaalde tijd op een peildatum
---
## Indicator

**Definitie:** Aantal arbeidsovereenkomsten voor bepaalde tijd op de peildatum ten op zichte van het aantal arbeidsovereenkomsten op de peildatum.

**Teller:** Aantal arbeidsovereenkomsten voor bepaalde tijd op de peildatum.

**Noemer:** Aantal arbeidsovereenkomsten op de peildatum.

## Toelichting
Deze indicator betreft het aandeel arbeidsovereenkomsten voor bepaalde tijd, ten op zichte van alle arbeidsovereenkomsten (onbepaalde en bepaalde tijd) op de peildatum. 

Op de (deel)resultaten van deze indicator kan een verdeelsleutel worden toegepast.

NB: De indicator wordt een keer per kwartaal opgevraagd. In de uitvraag worden 3 peildatums gevraagd. In deze functionele beschrijving wordt de indicator voor een peildatum beschreven. In de uitvraag dient de query 3 keer uitgevoerd te worden.

## Uitgangspunten

* Alle arbeidsovereenkomsten (met zorg- en niet-zorggerelateerde functies) op de peildatum worden geïncludeerd.


## Berekening

Deze indicator wordt als volgt berekend:

1. Selecteer alle arbeidsovereenkomsten op één van de peildata in het kwartaal.
2. Bepaal (o.b.v. de functie in de arbeidsovereenkomst) voor elke arbeidsovereenkomst uit stap 1 of de functie zorg of niet-zorg gerelateerd was.
3. Bepaal voor elke arbeidsovereenkomst uit stap 2 de vestiging.
4. Bereken o.b.v. stap 3 per vestiging het aantal arbeidsovereenkomsten voor bepaalde tijd.
5. Bereken o.b.v. stap 3 per vestiging het aantal arbeidsovereenkomsten (voor zowel bepaalde als onbepaalde tijd).
6. Bereken de indicator door per vestiging en voor de totale organisatie de resultaten van stappen 3 en 4 te delen en te vermenigvuldigen met 100%.

**Peildatum: dd-mm-jj**
| Arbeidsovereenkomsten:       | Aantal bepaalde tijd | Aantal bepaalde en onbepaalde tijd | Percentage bepaalde tijd |
|----------------|--------|-----------|-----------|
| Organisatie | Stap 4 | Stap 5 |  Stap 6 | 
| Vestiging 1      | Stap 4 | Stap 5 |  Stap 6 | 
| Vestiging 2      | Stap 4 | Stap 5 |  Stap 6 | 
| Vestiging N      | Stap 4 | Stap 5 |  Stap 6 | 
